{
  "questions": [
    {
      "question": "Intervallar şkalası üzrə aparılan ölçmələr nisbətlər şkalası üzrə ölçmələrdən nə ilə fərqlənir ?",
      "options": [
        "dəyişəndir",
        "sadədir",
        "sabitdir",
        "doğru cavab yoxdur",
        "az təkmilləşmişdir"
      ],
      "answer": "az təkmilləşmişdir"
    },
    {
      "question": "ISO-nun rəhbəredici orqanı kimi fəaliyyət göstərir:",
      "options": [
        "Apellyasiya Komissiyası",
        "Məşvərət Şurası",
        "Baş Komitə",
        "Baş Şura",
        "Beynəlxalq katiblik"
      ],
      "answer": "Beynəlxalq katiblik"
    },
    {
      "question": "Hədd ölçülərin fərqi hansı ölçünü xarakterizə edir?",
      "options": [
        "Texnoloji ölçü",
        "Təsadüfi ölçü",
        "Sistematik ölçü",
        "Qapayan ölçü",
        "Müsaidə"
      ],
      "answer": "Müsaidə"
    },
    {
      "question": "Göstərilənlərdən hansı əsas valı göstərir?",
      "options": [
        "f",
        "b",
        "g",
        "e",
        "h"
      ],
      "answer": "h"
    },
    {
      "question": "Deşiyin müsaidə sahəsi valın müsiadə sahəsindən aşağıda yerləşdikdə hansı oturtma alınır?",
      "options": [
        "Yararsız",
        "Keçid",
        "Ara boşluqlu",
        "Qüsursuz",
        "Gərilməli"
      ],
      "answer": "Gərilməli"
    },
    {
      "question": "Ffiziki kəmiyyətlərin vahidlə müəyyən edilmiş, zəruri dəqiqliklə verilmiş ölçülərinin təkrarlama və saxlaması üçün nəzərdə tutulmuş proses",
      "options": [
        "sorbsiyaya",
        "dartma",
        "desorbsiya",
        "kalibirləmə",
        "ölçmə"
      ],
      "answer": "ölçmə"
    },
    {
      "question": "Miqyaslı şəkildəyişmə hansı qurğuda realizə  olunur?",
      "options": [
        "birbaşa ölçmədə",
        "voltmetrdə",
        "dolayi ölçmədə",
        "ampermetrdə",
        "miqyaslı şəkildəyişdirici"
      ],
      "answer": "miqyaslı şəkildəyişdirici"
    },
    {
      "question": "ISO-nun texniki komitələri nə zaman yarımkomitələrə bölünür?",
      "options": [
        "texniki komitələrdə aktiv və müşahidəçi üzvlər olduqda",
        "texniki komitələrin aktiv üzvlərinin sayı çox olduqda",
        "texniki komitələrin müşahidəçi üzvlərinin sayı çox olduqda",
        "texniki komitələrin həll etdiyi məsələlər məhdud olduqda",
        "texniki komitələrin həll etdiyi məsələlər geniş olduqda"
      ],
      "answer": "texniki komitələrin həll etdiyi məsələlər geniş olduqda"
    },
    {
      "question": "Yuvaların aşağı sapmaları hansıdır?",
      "options": [
        "...",
        ".....",
        ".",
        "..",
        "...."
      ],
      "answer": "...."
    },
    {
      "question": "Hansı ölçülər intervalı standarta uyğundur?",
      "options": [
        "87-120, 120-30, 160-230;",
        "18-30;30-54, 54-80.",
        "31-52,50-85, 83-110;",
        "14-18, 18-36, 36-50;",
        "3-6, 6-10, 10-18, 18-30;"
      ],
      "answer": "3-6, 6-10, 10-18, 18-30;"
    }
  ],
  "answers": [
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null
  ]
}